城大設臨時黨支部 校內開會公然在港講「黨課」

城大設臨時黨支部 校內開會公然在港講「黨課」

即時要聞

國家法官學院黨委書記、院長黃文俊上月在城大講「黨課」。中國法官培訓網站圖片

上月16名内地高級法官在香港參加為期13天的專題研修。國家法官學院官方網站圖片

今年5月尾，城大司法教育與研究中心和法律學院聯合舉辦的中國高級法官研修班課程開班禮，鄭若驊、黃文俊及郭位亦有出席。城大網站圖片

國家法官學院官方網站披露，第五屆、第六屆高級法官法學博士班、第九屆法官法學碩士班均設立了「臨時黨支部」，更在上月於城大召開支部會議，國家法官學院黨委書記、院長黃文俊參加會議並講黨課。但有關內容現時未能在該網站找到，只能透過網頁庫存找回相關資料，不過中國法官培訓網站仍有相關的新聞公告。

該官方網站披露，各臨時黨支部39名黨員參加了支部會議，11名非黨員學員都應邀列席上月20日下午，在城大校內舉行的支部會議。會上黃文俊對臨時黨支部和全體黨員、學員提出了4點要求，包括要旗幟鮮明講政治、牢固樹立「四個意識」，即政治意識、大局意識、核心意識、看齊意識，並要切實增強意識形態領域安全意識，增強政治敏銳性和政治鑒別力，要敢於同錯誤言行作鬥爭，並要嚴守政治紀律和政治規矩，強組織觀念等。

這3個內地法官學習班是上月19日在城大舉行開班典禮，主禮嘉賓包括律政司司長鄭若驊、城大校長郭位、中聯辦法律部副部長劉春華等。翻查資料，今年5月尾，城大司法教育與研究中心和法律學院聯合舉辦的中國高級法官研修班課程（第12屆）開班典禮暨中國法官法學碩士課程（第八屆）結業典禮上，鄭若驊、黃文俊及郭位亦有出席；當時郭位致辭時指，中國法官課程是城大的一個特色，已與國家法官學院合作10年，期間共同培養了800多名內地青年及高級法官。

國家法官學院官方網站亦指出，經最高人民法院和國務院港澳辦批准，上月18日至30日，國家法官學院與香港城大合辦第13期中國高級法官研修班，16名内地高級法官在香港參加為期13天的專題研修。期間學員參加專題講座，並到訪九龍城裁判法院、高等法院、立法會、廉政公署、赤柱監獄等，與法律界人士進行專題研討。

lm

Shitty真係shitty

設立臨時政黨支部
駛唔駛向政府申請登記？

城大已成垃圾

根據香港法例第151章《社團條例》，所有在香港成立的組織都須於其成立一個月內註冊為社團，但已根據其他條例註冊的組織除外。各組織可按其宗旨、運作或性質而自行決定根據合適的條例註冊。如有個別團體上的疑問，請諮詢你的法律顧問。
假如社團是純粹為宗教、慈善、社交或康樂的單一目的而成立，或是純粹成立以作為鄉事委員會或由鄉事委員會組成的聯會或其他組織，則可申請豁免社團註冊。但不論是社團註冊或豁免社團註冊，申請程序、須要遞交的文件以至法律的約束均完全一樣。

教育香港如何回到清朝人治社會 利害

原來朱千雪喺城大讀law係為入黨鋪路

言論自由冇問題

四大名氣，asso分數